【張舉能接任】梁家傑指張作風保守惟勿「睇死佢」：保守馬道立過去10年表現超乎想像

在警方濫捕、律政司檢控決定充滿政治計算下，前大律師公會主席梁家傑認為，不少人也希望法庭能作為法治最後一道屏障和保障，尋求公義，指張舉能在香港法治受到全方位挑戰及破壞之時接任首席法官，責任十分大，「比李國能、馬道立上任時，更加兇險十萬八千倍。」

雖然張舉能作風一向被評為保守，但梁家傑稱法官一向普遍保守，只要張舉能明白他是在本港法治風雨飄搖時接任，任重道遠便可，指外界不用因張的保守立場而「睇死佢」：「喺上訴庭主審關於人權自由憲政嘅案件，佢係一個相當保守嘅法官，呢個係毋庸置疑，話雖如此，大部份法官都係保守，因為呢個係佢哋嘅訓練、背景（所造成），例如刑事案嘅法官都係信差佬。」

但梁家傑指，「保守嘅取態、或者以保守作為起步點，我唔覺得係一個原罪，正如馬道立上場時，我哋都好擔心，但佢呢十年嘅表現係有啲超乎我哋嘅想像。」

質疑提早公佈免「土共」想逆轉事實

他又指，今次由人選公佈至正式上任足足長達近10個月，較上次馬道立在2010年獲任時由公佈至上任不足5個月，時間幾乎長達一倍，雖然沒有證據，但梁質疑是否「土共」一方擔心連張舉能這個人選也不夠保守，想推薦更保守的人選，故政府或想透過一早公佈，造成既定事實，不能逆轉。

有資深大律師向《蘋果》指，張舉能「比起任何一個人都適合﹙接任﹚」，由於中共一定不會批准外國人擔任首席法官，部份法官不喜歡處理司法機構的行政事務，所以名單上「最可以接受」的就是張舉能，又指張舉能過去的表現中規中矩，「佢寫嘢好小心，佢宗教信仰好強，因為佢自己都係基督徒，以往關於宗教嘅案件，佢都係企喺宗教嗰邊。絕大部分法官都係保守，其他行普通法國家都係咁。」

香港大律師公會恭賀張舉能將成為首席法官，公會副主席葉巧琦回覆指，張舉能是一位經驗十分豐富的法官，期望在他的領導下，本港法治能得以維持。

立法會法律界代表公民黨郭榮鏗感謝馬道立的貢獻，同時表明個人極不同意張舉能過去有關人大釋法的判詞，認為張過去稱人大釋法屬內地法律問題，故本港的普通法不能過問或試圖干預之說，令人擔心人大若再釋法、破壞香港的普通法傳統和人權自由時，「到時係咪所有法官要照單全收？呢個我係有極大保留」。他指張舉能如獲任命，未來任重道遠，相信張亦明白香港法治現時面對的挑戰，亦理解為何很多香港人對目前香港法治面臨的挑戰非常關注和憂心。

民建聯周浩鼎則讚張舉能在法律界享有聲譽，相信他有能力出任新職，並認為張舉能過去就人大釋法的理解「係稱職」。

==============================
保皇泛民都呼籲大家接受，或者唔係咁差呢

唔好齋係嚮連登講，大家一齊推上Twitter啊
Check and balance is dead
Rule of law is dead
Sanction now

我要全球制裁
我要全球撤資
我要攬炒，over CCP's dead body

dq梁游都話保守，食屎啦撞棍

最最最最後嘅終審防線都無埋

樂觀啲諗 CJ喺終院未去到隻手遮天 起碼仲有另外3個PJ同埋堆嚟自英澳加德高望重嘅NPJ

支那強行釋法,你無得唔跟佢指示判刑

保守應該話佢對同性戀和變性人的判決

法治(已死)教派都OK好笑

法治教派：不要說「奶共」，試著說「保守」

張官唔止 DQ 梁游，仲宣告在2016年的人大釋法可以是由1997年7月1日起生效。

兒登仔邊睇得咁深入

回溯

保守 d姐將就下

法治邪教團繼續妖言惑眾，仲講埋啲法治未死，痴撚線大狀黨

dead body

收嗲啦

你都on9

on9啦林鄭推個人出黎 呢條友已經唔可以俾佢做

以為擦多幾下馬屁
人地到時會冇咁重手？
真係仲未訓醒

支那強行釋法 ,這樣很明是違反中英聯合聲明及基本法 , 若果接受破壞香港法治賣港求榮 , 這隻狗官跟著共產黨走 , 香港什麼抗爭也不用再做 , 否則洗定籮柚坐監坐到人都癲!

嘻

我覺得你都on居嘅

法治仲未死